［5G網速更慢］美國媒體：「DSS 動態頻譜共享技術」下的 5G 速度表現比 4G 還要慢，建議關閉 5G

5G 就一定比 4G 速度快嗎？美國媒體《PCMag》近期就使用插上 Verizon 5G SIM 卡的 iPhone 12 Pro，在紐約多處進行網路測試；結果根據實測結果，Verizon 採用了動態頻譜共享（DSS）的方式來進行通訊，結果在 DSS 下的 5G 速度表現竟然比 4G 還要慢。

《PCMag》指出，Verizon 擁有美國最快的行動網路，其所擁有的網路是基於兩個系統，分別是 4G LTE 網路與超寬頻（UWB）5G 網路。而 Verizon 的 4G LTE 網路表現通常會比 T-Mobile 與 AT＆T的低頻段 5G 更快，但是 Verizon 的超寬頻（UWB）5G 網路覆蓋範圍相當有限，因此用戶只要超出特定範圍就無法接收到 UWB 5G 網路。

為了讓更多用戶可以接收 5G 網路，因此在 10 月時，Verizon 推出了 DSS 的「全國 5G」，如果使用 iPhone 12 的用戶在 DSS 5G 的範圍內，手機就會自動跳出「5G」的圖案；但千萬不要高興得太早，因為 DSS 5G 的速度表現通常比 4G 還要慢，且很少會有很快的速度表現。

而《PCMag》也詢問了 Verizon 的說法，該公司發言人回應，對於大多數的電信用戶來說，Verizon 的全國 5G 效能表現將會類似於 4G；DSS 是一項新技術，Verizon 將持續針對這項技術進行最佳化，預計在 2021 年後會有所改善。

Source：Here’s Why Verizon iPhone Users Must Turn Off 5G Right Now

Smartone點算

SmarTone 的 5G 網絡，有別於其他電訊商，採用了 Ericsson 基站，亦是全亞洲首間應用動態頻譜共享技術 (Dynamic Spectrum Sharing, DSS) 的電訊商，令它可以在短時間內將 5G 網絡覆蓋至香港大部份地區。究竟 DSS 技術有多神？而 SmarTone 的 5G 網絡發展又會如何呢？今次我們就請到 SmarTone 工程部總管Ivan Leung 跟大家詳細講解。

DSS 技術不會影響 4G 用戶
DSS 技術簡單來說，就是將現有的 4G 網絡升級為 5G 網絡，按道理，只要是支援 DSS 技術的 4G 基站，都可以透過軟件升級來支援 5G，其 5G 網絡亦有高網速及低時延的特性。DSS 技術最厲害之處是利用軟件及 AI 演算，一方面可在極快的速度內，分析用家使用的裝置，從而使用對應的網絡，無縫連接 4G 及 5G，裝置亦因而毋須不斷尋找 5G 網絡，減低電量消耗；另一方面亦可將 4G 網絡與 5G 網絡用戶人口作出控制，因而不會影響現有 4G 用戶的體驗

DSS 技術 = 4G 扮 5G

當支持Ericsson，一份心意

SMT 5G=穩定地慢
其他台 5G=時快時慢、狂斷load空氣

屎味嘅朱古力vs朱古力味嘅屎

我簽咗4.5G plan果陣換S20想睇定啲先上5G結果5G仲係gimmck

S20果個5g 都唔係NSA

SmarTone 係最先採用 n1 (2100) 頻段，由 4G 改為 5G，加速咗 5G 嘅建速度 (當然加埋佢哋嘅 DSS 技術，4G 網絡用家，都繼續收到對應嘅 B1 (2100) 嘅 4G 訊號)，但如果真正要享用到最好嘅 5G 上網速度，其實收到 n78 訊號係好重要。SmarTone 表示，現時用 n78 頻段嘅 5G 覆蓋，大約佔全個 5G 網絡嘅 60% 左右。

有60% n78真5G，分分鐘多過晒其他台

又收得差又食電 比狗用

語言偽術
全個網絡既60% vs 全個5G網絡既60%

60% 佢個5G都係慢過其他台

900 1800 2100
4.5G

抵死啦 唔用華為

5G 價錢
4G 質素
係SMT打手先會話DSS 勁🤣🤣

4g 開頭幾年咪又係咁？
D人失憶？

等多兩三年，啲$90-150左右既平電話plan都轉曬話5G果陣就應該真係5G普及化

咪係，講到全港都係用DSS收咁
5G旺區大部分都收百幾二百mb樓上，4G多人用邊有

865個modem支援NSA+SA，支那行貨可以係developer mode set SA/NSA/NSA+SA，但我唔知係香港行貨收埋左個setting唔比人揀/android 11收埋左/SIM卡支援先有得揀/比港行閹割左SA，睇唔到有得set SA NSA

算吧啦 到香港鋪完5G 分分鍾都s23 s24

DSS應該係快嘅地方好快，慢嘅地方係超慢

應該香港未有SA嘅5G 佢鎖左 之前S20都係出5G前一日先解鎖個5G

到時咪有限速42mbps嘅5g plan囉

真

SMT>3>CSL

原文(好似係):

3投得最少頻譜 SMT都少

Smartone 5G全港最強

頻譜數量
CSL=CMHK>SMT>>>>>3
3完全無mmWave

你forced 佢返4G 可能快好多

唔投 mmWave 係明智, mmWave 距離極短, 行遠少少已經同 Sub-6G 冇乜分別, 移動中可以話係收唔到

但係我覺得係3估唔到港共會免費分配mmWave畀其餘3間所以先冇投

主因係投資過大, mmWave 實際使用上唔係真係咁好用, 唔符合成本效益

900 1800 2600

收得一格........

想知幾錢月費

3HK已夠人。

收一格同人講速度？

真無限全速42Mbps我又唔mind
依家上5G最on9係比兩三舊又限你一百幾十GB

我用鎖速爛衫都每個月五六十GB
點上5G呀

好彩無轉

利申： 12pm仲係用緊smt 4G

屌，我咪係囉
用4G有6x mb，5G得2x mb
又哂電，而家5G plan，但無開5G好耐

但5G plan好貴

所以兒登真係戇鳩無極限.

smartone個5G貴4.5G成百幾蚊

我去隔離嗰Post睇下先

移動中收唔到即係搭緊地鐵都無望係有用？

但smt 本身係藍

一早講咗免費